\begin{frame}{Mapeos entrada-salida}
\only<1>{
  Considera un conjunto de entradas (valores, señales, etc.) $X$ y otro de salida 
  $\bm{y}$.

  Relación simple: 
  \[
  \bm{y} = X^\top \bm{\beta}.
  \]

  Más complicada
  \[
  \bm{y} = G(X)^\top \bm{\gamma}
  \]

  \[
  G(X)^\top_{ij} = g_j(\bm{x}(i)), \quad i=1,\ldots,N\; j=1,\ldots,N_g.
  \]

  Por ejemplo, polinomios
  \[
  y(x) = \begin{bmatrix}1 & x & x^2 & \ldots & x^{N_g} \end{bmatrix} \begin{bmatrix}a_0 \\ a_1 \\ a_2 \\ \ldots \\ a_{N_g - 1} \end{bmatrix} = a_0 + a_1 x + a_2 x^2 + \ldots + a_{N_g - 1} x^{N_g}
  \]
}

\only<2>{\addtocounter{framenumber}{1}
  Todavía más complicado (y flexible): las $N_g$ funciones son soluciones de una 
  ecuación diferencial.

  \begin{align*}
  \mathcal{D}_{\bm{\lambda}} \bm{q} &= B \bm{x}(t)\\
  G(t) & = H\bm{q}(t)\\
  y(t) &= G(t)^\top \bm{\gamma}  = \sum_{k=1}^{N_g} \gamma_k g_k(t, \bm{x}(t), \bm{\lambda})
  \end{align*}
  
  En el caso lineal 1D ($H=1$),
  \begin{align}
  \tder{g}{t} + \lambda^2 g = x(t)\\
  g(t) = x(t_0) e^{-\lambda t} + \int_{t_0}^{t} e^{\lambda (\tau - t)} x(\tau) \ud \tau
  \end{align}
  
}
\note<1>{
  Dado nuestro conocimiento de álgebra lineal, las relaciones lineales entre conjuntos
  son los mapeos entrada-salida más sencillos que podemos proponer.
  
  Podemos pensar que las entradas son una transformación no-lineal de otras entradas,
  o que podemos transformar nuestras entradas usando funciones no-lineales.
  Esto generaliza el modelo lineal (ver "kernel methods").
  
  En neuromorfing, utilizando conocimiento fisiológico, se pueden definir estas 
  transformaciones no lineales.
  Proponer un conjunto de transformaciones de los inputs se conoce como 
  "Extreme Learning Machines". 
  Pero no es otra cosa que la generalización de regresión con polinomios.
}

\note<2>{
  Más aun podemos pensar que el conjunto de funciones lo define un sistema dinámico.
  
  En ecuaciones lineales este conjunto es el conjunto de soluciones fundamentales, o auto-funciones, de la ecuación.
}

\end{frame}

